# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-07 10:37-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:1
#: 22e54bf1370d41ebb367b915b0932e48
msgid "ToolUniverse MCP Integration with Gemini CLI"
msgstr "ToolUniverse MCP 与 Gemini CLI 集成"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:3
#: 434e7e23617545c1a64cfa05d1f9962e
msgid ""
"This tutorial will Tutorial you through setting up ToolUniverse as an MCP "
"(Model Context Protocol) server for the Gemini CLI."
msgstr "本教程将指导您将 ToolUniverse 设置为 Gemini CLI 的 MCP（模型上下文协议）服务器。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:5
#: cd39ae086cb846d6abf7e5d912892ca9
msgid "Prerequisites"
msgstr "先决条件"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:7
#: 9d7983b2d9ae491faa651193eb4f9e89
msgid ""
"Gemini CLI installed on your system ([Install "
"guideline](https://github.com/google-gemini/gemini-cli))"
msgstr ""
"系统中已安装 Gemini CLI（[安装指南](https://github.com/google-gemini/gemini-cli)）"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:8
#: e190f08437254c51b6a0abb9078ace9b
msgid "`tooluniverse>=0.2.0` installed"
msgstr "已安装 `tooluniverse>=0.2.0`"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:9
#: 1c20ef6c64214a2d9e218d8b1116f616
msgid "`uv` package manager installed"
msgstr "已安装 `uv` 包管理器"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:10
#: 673362639d3346339eaae0f9131ee928
msgid "Valid API keys for external services (if required by specific tools)"
msgstr "外部服务的有效 API 密钥（如特定工具要求）"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:12
#: a9091f12b9104d9691764b431449a3b5
msgid "Configuration Steps"
msgstr "配置步骤"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:14
#: b7d658f204ae474891706acb5d74afdb
msgid "1. Locate Gemini CLI Configuration"
msgstr "1. 定位 Gemini CLI 配置"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:16
#: 90100f7bc62e48bcac8619e437ca742e
msgid ""
"The Gemini CLI uses configuration files to manage MCP servers. You can "
"configure them:"
msgstr "Gemini CLI 使用配置文件来管理 MCP 服务器。您可以配置它们："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:18
#: 4f559d2a491947e49146039f048e2774
msgid "**Globally**: In the `~/.gemini/settings.json` file."
msgstr "**全局**：在 `~/.gemini/settings.json` 文件中。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:19
#: 5dacac5afa3a4f86bcadc620b8dff8b7
msgid "**Per project**: In your project's `.gemini/settings.json` file."
msgstr "**每个项目**：在项目的 `.gemini/settings.json` 文件中。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:21
#: 3ebd6dc345a9475fbb53cab0d82b4511
msgid "2. Add ToolUniverse MCP Server"
msgstr "2. 添加 ToolUniverse MCP 服务器"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:23
#: 4d32eac3417d41c1b54cd99c6b7d8958
msgid ""
"Create or open your `settings.json` file and add the ToolUniverse MCP server"
" configuration:"
msgstr "创建或打开您的 `settings.json` 文件，并添加 ToolUniverse MCP 服务器配置："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:41
#: a0b61c7853494682bfd0ad863513f367
msgid ""
"**Important**: Replace `/path/to/your/gemini_running_env` with the actual "
"absolute path to your gemini running folder."
msgstr ""
"**重要说明**：将 `/path/to/your/gemini_running_env` 替换为您的 Gemini 运行文件夹的实际绝对路径。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:43
#: bc0e2ae21d9d470e88fc80219c0f2ee7
msgid "3. Configuration Explanation"
msgstr "3. 配置说明"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:45
#: fea55039a4bd4d7e951ad8ad99aa43e0
msgid "**mcpServers**: The main container for all MCP server configurations"
msgstr "**mcpServers**：所有MCP服务器配置的主要容器"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:46
#: 2b178b35c33c48a1b0fa1d678fe581b1
msgid "**tooluniverse**: The name identifier for your ToolUniverse MCP server"
msgstr "**tooluniverse**：您的 ToolUniverse MCP 服务器的名称标识符"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:47
#: dfc9ac33c9354691b21f6daf629d005c
msgid "**command**: Uses `uv` package manager to run the MCP server"
msgstr "**命令**：使用 `uv` 包管理器运行 MCP 服务器"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:48
#: 1b156c9fb4134ef880e98d0a5a199b67
msgid "**args**: Command line arguments passed to uv:"
msgstr "**args**：传递给 uv 的命令行参数："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:49
#: c69eb93a6cb24c19be981154cc6969f6
msgid ""
"`--directory`: Specifies the working directory for the ToolUniverse project"
msgstr "`--directory`：指定 ToolUniverse 项目的工作目录"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:50
#: 5821a78723204d12aca11eff02428b9d
msgid "`run`: Tells uv to run a command"
msgstr "`run`：指示 uv 运行一个命令"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:51
#: db0f848aa7e64b17b86856e6ba49236a
msgid "`tooluniverse-smcp-stdio`: The specific MCP command to execute"
msgstr "`tooluniverse-smcp-stdio`：执行的特定MCP命令"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:54
#: f039d4fb75de4fdabd8c6412ca2e6d3a
msgid "4. Optional Configuration Properties"
msgstr "4. 可选配置属性"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:56
#: b561c4089fa44cfea0a5b394b2e38691
msgid ""
"You can customize your ToolUniverse MCP server with additional properties:"
msgstr "您可以通过添加其他属性来自定义您的 ToolUniverse MCP 服务器："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:58
#: 1c872c0c7b014189bcd813ffd388ccca
msgid "Environment Variables"
msgstr "环境变量"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:59
#: b227692570f743c1b4f33db5f9056297
msgid ""
"To provide API keys or other secrets to the server, use the `env` block."
msgstr "若要向服务器提供 API 密钥或其他机密信息，请使用 `env` 块。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:61
#: 3128b642677d4ea4b92e254a66e5b31b
msgid "**Basic Configuration:**"
msgstr "**基本配置：**"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:85
#: a3bd747e6a2049d99cd16ba0d7465063
msgid "**With SummarizationHook and Optimized for Non-Coding Users:**"
msgstr "**配备SummarizationHook并针对非编码用户优化：**"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:114
#: 0a54fbca034a44729cafc70c264bfdb0
msgid "**Configuration Notes:**"
msgstr "**配置说明：**"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:115
#: 9f34b084f9704ce2958f82a7d7f29a1f
msgid ""
"`--exclude-tool-types PackageTool`: Excludes package management tools to "
"save context window space (recommended for non-coding users)"
msgstr "`--exclude-tool-types PackageTool`：排除包管理工具以节省上下文窗口空间（建议非编码用户使用）"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:116
#: 5fdaa8a722ce4478b976d87cb62c9cd5
msgid ""
"`--hook-type SummarizationHook`: Enables output summarization for better "
"readability"
msgstr "`--hook-type SummarizationHook`：启用输出摘要功能，以提升可读性"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:117
#: 535aa24851864550847f3098bfe1ab58
msgid ""
"`AZURE_OPENAI_API_KEY` and `AZURE_OPENAI_ENDPOINT`: Required for "
"SummarizationHook functionality"
msgstr ""
"`AZURE_OPENAI_API_KEY` 和 `AZURE_OPENAI_ENDPOINT`：SummarizationHook 功能所必需的参数"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:119
#: 291e4a03beec491aafc9010dd43d4ce6
msgid "Tool Filtering"
msgstr "工具筛选"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:120
#: 373b958b9e534a30a155ccc4a97910ec
msgid ""
"If you want to use only specific ToolUniverse tools to reduce overhead:"
msgstr "如果您只想使用特定的 ToolUniverse 工具以减少开销："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:144
#: e778a57723a9422fb4988961950cd924
msgid "Excluding Specific Tools"
msgstr "排除特定工具"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:145
#: 7080e9cf07234393a3c049779add460c
msgid "To exclude certain tools while keeping the rest:"
msgstr "要排除某些工具，同时保留其余工具："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:167
#: 741e42047ada4377a08a860763932b3e
msgid "5. Start the Gemini CLI"
msgstr "5. 启动 Gemini 命令行界面（CLI）"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:169
#: 2ccd2165d45844f99d6392cdebaf6005
msgid ""
"After saving the configuration file, start or restart the Gemini CLI. The "
"MCP server will be automatically discovered and connected."
msgstr "保存配置文件后，启动或重启 Gemini CLI。MCP 服务器将被自动发现并连接。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:171
#: 4e71c2ac58ed4205ba7b096296ba877c
msgid "6. Verify Integration"
msgstr "6. 验证集成"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:173
#: 209490e936084e9183f220d275e762bf
msgid ""
"Use the `/mcp` command to check the status of your ToolUniverse MCP server:"
msgstr "使用 `/mcp` 命令检查您的 ToolUniverse MCP 服务器状态："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:179
#: 6be320886c824d7cb27375157a0e4e2c
msgid "This will display:"
msgstr "这将显示："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:180
#: a38b9d4fddcf414994f7636ad65587da
msgid "Server connection status (`CONNECTED` or `DISCONNECTED`)"
msgstr "服务器连接状态（`已连接` 或 `未连接`）"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:181
#: d9ad7bad48244ee4bdb71cb8d0db3801
msgid "Available ToolUniverse tools"
msgstr "可用的 ToolUniverse 工具"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:182
#: 7799f01372d64a8286bb64626a7cc25a
msgid "Configuration details"
msgstr "配置详情"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:183
#: 39169e9ea3f74997939ee8ce9ff7be16
msgid "Any connection errors"
msgstr "任何连接错误"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:185
#: c271a4a4c6464ed99b49a98582cfdf61
msgid "Example Usage"
msgstr "示例用法"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:187
#: 1bdd476935574dc8a68953ce2caef6a7
msgid ""
"Once configured, you can use ToolUniverse tools naturally in your "
"conversations:"
msgstr "配置完成后，您即可在对话中自然使用 ToolUniverse 工具："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:189
#: a0b2c16aa63a4fc8bc16c4f42128752e
msgid "Scientific Literature Search"
msgstr "科学文献检索"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:194
#: fe901b1dde6d4233ae53653f34fd35b4
msgid "Chemical Compound Research"
msgstr "化学化合物研究"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:199
#: 921087722bfe4e759f55b6e98f50bf78
msgid "Clinical Trial Analysis"
msgstr "临床试验分析"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:204
#: c41ffc4955164be99ae99dcfd8f7bcc5
msgid "Multi-Tool Research Workflow"
msgstr "多工具研究工作流程"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:212
#: c97ba2a0db9f4135bffb8c152f659b16
msgid "Tool Discovery and Execution"
msgstr "工具发现与执行"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:214
#: e58062d58b82408bb78d7caf086deac7
msgid "Discovery Process"
msgstr "发现过程"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:216
#: c1f06f704a574c61938d19b9fefea238
msgid "When the Gemini CLI starts, it:"
msgstr "当 Gemini CLI 启动时，它会："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:218
#: 5ac8758143d04f46bf3d269b1b26e5fc
msgid ""
"**Connects to ToolUniverse**: Establishes a connection using stdio transport"
" based on your `settings.json`."
msgstr "**连接到 ToolUniverse**：根据您的 `settings.json` 使用 stdio 传输建立连接。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:219
#: 99e2fadcf2b44752812eabed3daadbdb
msgid ""
"**Discovers tools**: Fetches all available ToolUniverse tools and their "
"schemas."
msgstr "**发现工具**：获取所有可用的 ToolUniverse 工具及其架构。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:220
#: b08c0d9dc16e400d9cd8f38a914a39a6
msgid ""
"**Validates schemas**: Ensures compatibility with Gemini API requirements."
msgstr "**验证架构**：确保与 Gemini API 要求的兼容性。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:221
#: f1ff2ba41297432cb1815d53c95b41ce
msgid ""
"**Registers tools**: Makes the tools available for use in conversations."
msgstr "**注册工具**：使工具可用于对话中。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:223
#: ccd8c6e5159242be8384b7ae61445786
msgid "Tool Execution Flow"
msgstr "工具执行流程"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:225
#: 3d384231da274ffabcb368f988168a3b
msgid "When you request a scientific research task:"
msgstr "当您请求一项科学研究任务时："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:227
#: 2cb48c7ea9a044d6af4130ef228163e5
msgid ""
"**Tool selection**: Gemini automatically selects the most appropriate "
"ToolUniverse tools."
msgstr "**工具选择**：Gemini 会自动选择最合适的 ToolUniverse 工具。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:228
#: f50800b298ef401eb3f12b774636b5c7
msgid ""
"**Confirmation**: If `trust: false`, you'll be prompted to confirm the tool "
"execution."
msgstr "**确认**：如果设置为 `trust: false`，系统将提示您确认工具的执行。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:229
#: de43f43450504c36917ee7a1b7fc168f
msgid "**Execution**: The tool is called with the necessary parameters."
msgstr "**执行**：该工具在传入必要参数后被调用。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:230
#: 346627ed16ad46aaa61d89e9500599a9
msgid ""
"**Response**: Results are formatted and displayed in a user-friendly manner."
msgstr "**响应**：结果以用户友好的方式格式化并显示。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:232
#: ad0e938116a646d9aa53aaa10e4f4ffb
msgid "Trust and Security"
msgstr "信任与安全"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:234
#: dad29d415dbf4834a9190653da18fb16
msgid "For enhanced security, keep `trust: false` to:"
msgstr "为了增强安全性，请保持 `trust: false`。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:235
#: aa8d0bf25d444334b8b856276baa39ba
msgid "Review each tool call before it runs."
msgstr "在每次工具调用运行前进行审核。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:236
#: d07438ee572a46f38ae4454863f2b4ad
msgid "Understand what data is being accessed or sent."
msgstr "了解正在访问或发送的数据内容。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:237
#: c110b1511fb743e483d73dbc2d80a4ef
msgid "Prevent unintended API calls to external services."
msgstr "防止对外部服务的非预期 API 调用。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:239
#: 6bed2486d734415b9a63d25bb75cb1a4
msgid ""
"You can selectively trust tools by choosing \"Always allow this tool\" "
"during confirmation prompts."
msgstr "您可以在确认提示时选择“始终允许此工具”，以有选择地信任工具。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:241
#: 0f3f8c006ddb4a8ba2f377f3134933cd
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:243
#: 81424d0d51834d8a9d98785c570def7e
msgid "Common Issues and Solutions"
msgstr "常见问题及解决方案"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:245
#: c5760595b43a4b5c9a71a794be4924b8
msgid "Server Won't Connect"
msgstr "服务器无法连接"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:246
#: e64aeb7199764497b3d23c4f180dac22
msgid ""
"**Symptoms**: ToolUniverse server shows `DISCONNECTED` status in `/mcp`."
msgstr "**症状**：ToolUniverse 服务器在 `/mcp` 中显示为 `DISCONNECTED` 状态。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:248
#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:258
#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:267
#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:276
#: 02ef52aa120544ff8d0f310df674e17e 3439fc2a0c9449e0a2b4d7ffb419bdd7
#: 35e600d2261b4669b693f70938012c12 60d41d6dc0e747eea8b558d992c3bb4f
msgid "**Solutions**:"
msgstr "**解决方案**："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:249
#: ace6b82fd8c14df6aff62250b8305673
msgid ""
"Verify ToolUniverse is properly installed and the `tooluniverse-mcp-claude` "
"command is runnable. Test it directly in your terminal: `cd "
"/path/to/your/ToolUniverse && uv run tooluniverse-mcp-claude --help`"
msgstr ""
"确认 ToolUniverse 已正确安装，且 `tooluniverse-mcp-claude` 命令可正常运行。可在终端中直接测试：`cd "
"/path/to/your/ToolUniverse && uv run tooluniverse-mcp-claude --help`"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:251
#: 29d643ac022c48fd999e8b3daa4d3c6b
msgid ""
"Check that the `cwd` path in your configuration is correct and absolute."
msgstr "请检查配置中的 `cwd` 路径是否正确且为绝对路径。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:252
#: 8da7c224c3d34846a624212cbbdb237b
msgid "Ensure `uv` is installed and accessible in your system's PATH."
msgstr "确保已安装 `uv` 并且其路径已添加到系统的 PATH 环境变量中。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:253
#: a8ae43c852434f4eabfff757c9118531
msgid "Review any error messages in the CLI output, possibly with debug mode."
msgstr "检查命令行输出中的任何错误信息，必要时启用调试模式。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:255
#: 89e7e91443424d54b2de032f99587939
msgid "No Tools Discovered"
msgstr "未检测到工具"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:256
#: fbcc43d7b8754dd1bae03ad35409ff82
msgid "**Symptoms**: Server connects but no tools are available."
msgstr "**症状**：服务器已连接，但无可用工具。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:259
#: 6c90377c2f7a4a0c841b293bd36c36b0
msgid "Verify the ToolUniverse MCP server is working by running it manually."
msgstr "通过手动运行验证 ToolUniverse MCP 服务器是否正常工作。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:260
#: b95f69ec55da4ea581f51b82ce5dad2d
msgid ""
"Check if your `includeTools` or `excludeTools` filter is too restrictive or "
"has typos."
msgstr "请检查您的 `includeTools` 或 `excludeTools` 过滤器是否过于严格或存在拼写错误。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:261
#: f949207f4c1c4885aee1a8f0793f7a92
msgid "Ensure all ToolUniverse dependencies are installed (`uv sync`)."
msgstr "确保已安装所有 ToolUniverse 依赖项（`uv sync`）。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:262
#: 7c4feb39cee54512b4bd1c5061d8c871
msgid "Review your ToolUniverse installation and configuration."
msgstr "检查您的 ToolUniverse 安装与配置。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:264
#: 5a6a80650b2f4e9bb74a9dcb6890661a
msgid "Tools Not Executing"
msgstr "工具未执行"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:265
#: f4b148c8e7dc484bb3cf945379735f8b
msgid "**Symptoms**: Tools are discovered but fail during execution."
msgstr "**症状**：工具被发现但执行失败。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:268
#: e929eaa426cf4b51be8ad272c6b4fede
msgid ""
"Check your `env` configuration for API keys. Ensure they are correct and "
"have the necessary permissions."
msgstr "检查您的 `env` 配置中的 API 密钥。确保其正确且具有必要的权限。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:269
#: d1009720c724483a87dfb0087b51004e
msgid "Verify network connectivity to the required scientific APIs."
msgstr "验证与所需科学API的网络连接。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:270
#: e8ad8972668f4c06b0fc7215d55aa97e
msgid ""
"Increase the `timeout` value in your configuration for slow API responses."
msgstr "在配置中增加 `timeout` 值以应对较慢的 API 响应。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:271
#: 605ed537431e4e5badbf3ef66d591fef
msgid "Review parameter validation errors in the CLI output."
msgstr "在命令行输出中查看参数验证错误。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:273
#: 54ba6f1a86d04275a02704778f144530
msgid "Performance Issues"
msgstr "性能问题"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:274
#: 20ddd137835f49ce8e41ad666e39e7cc
msgid "**Symptoms**: Tools are slow or time out."
msgstr "**症状**：工具运行缓慢或超时。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:277
#: 6c376067d56147ddb69b2f3f396ddd54
msgid "Increase the `timeout` value in the configuration."
msgstr "在配置中增加 `timeout` 值。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:278
#: c12ed8eba6d84af7a2ab3190410c3a44
msgid ""
"Use `includeTools` to load only the necessary tools, reducing startup "
"overhead."
msgstr "使用 `includeTools` 仅加载必要的工具，以减少启动开销。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:279
#: 1cc719cc454f48c29978ea0e8273f322
msgid "Check network connectivity and latency to external APIs."
msgstr "检查与外部 API 的网络连接性及延迟。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:280
#: 6855f30957cf44d29a28904dc7e9980d
msgid ""
"Be mindful of potential rate limits for the external services you are "
"calling."
msgstr "请注意您调用的外部服务可能存在的速率限制。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:282
#: e1d0debcd8ee4387932276fd4a32e061
msgid "Debug Mode"
msgstr "调试模式"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:284
#: 3afb5137ba2544cfa04f125d5fe01761
msgid "Run the Gemini CLI with the `--debug` flag for detailed information:"
msgstr "使用 `--debug` 标志运行 Gemini CLI 以获取详细信息："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:290
#: c8ed413d90814a3ab033d8f05968210d
msgid "This provides verbose output about:"
msgstr "这将提供关于以下内容的详细输出："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:291
#: e1894c2e7f86470aa77666ce09cdae1c
msgid "MCP server connection attempts"
msgstr "MCP 服务器连接尝试"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:292
#: ef8521218b47471da41206f1f747681e
msgid "The tool discovery process"
msgstr "工具发现过程"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:293
#: ad93ec30aa2f4d68a35ce1fb08169de4
msgid "Tool execution details and errors"
msgstr "工具执行详情及错误"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:295
#: c4acbcbfa32b4fd2bbfc341fa805a1e3
msgid "Advanced Configuration"
msgstr "高级配置"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:297
#: d4c99fbe4ed6407a871e1788bc1e13e7
msgid "Multiple ToolUniverse Instances"
msgstr "多个 ToolUniverse 实例"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:299
#: 244c2654084845bcb98c6b71d58d186c
msgid ""
"You can configure multiple ToolUniverse instances, for example, to separate "
"concerns or use different toolsets."
msgstr "您可以配置多个 ToolUniverse 实例，例如用于分离职责或使用不同的工具集。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:332
#: 6b63c989e7b84177a4163713175e4fcc
msgid "Docker-based Setup"
msgstr "基于 Docker 的设置"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:334
#: bcb170c93ebe4ea797ee7c22201d053f
msgid ""
"For containerized environments, you can configure the server to run inside "
"Docker."
msgstr "对于容器化环境，您可以将服务器配置为在 Docker 内运行。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:359
#: 20b7a0081c1f42ae88d2fd87ec662d99
msgid "Security Considerations"
msgstr "安全性注意事项"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:361
#: 813d8be98d734a03bf94b8fbfbda5dcf
msgid ""
"**API Keys**: Store sensitive API keys as environment variables and pass "
"them to the server using the `env` block. Avoid hardcoding them in "
"configuration files."
msgstr "**API 密钥**：将敏感的 API 密钥存储为环境变量，并通过 `env` 块传递给服务器。避免将其硬编码在配置文件中。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:362
#: e3c074617c4446c2806d08a148a9e9ab
msgid ""
"**Trust Settings**: Keep `trust: false` for production use to maintain "
"control over tool executions."
msgstr "**信任设置**：生产环境中请保持 `trust: false`，以确保对工具执行的控制。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:363
#: 08d5e31bc5d64c06895de9176e55b056
msgid ""
"**Network Access**: Ensure your firewall allows outbound connections to the "
"necessary scientific APIs."
msgstr "**网络访问**：确保您的防火墙允许对必要的科学API的出站连接。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:364
#: 36db1ae25e6f45b9a5daabe59852beac
msgid ""
"**Rate Limits**: Be aware of and respect the API rate limits for all "
"external services."
msgstr "**速率限制**：请注意并遵守所有外部服务的API速率限制。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:366
#: e10da58a7a15408a9f866ee2bfec08ac
msgid "Performance Tips"
msgstr "性能优化建议"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:368
#: 9819c7d6d15f4832ab0dd280d9675bf0
msgid ""
"**Tool Selection**: Use `includeTools` to load only the tools you need for a"
" specific task."
msgstr "**工具选择**：使用 `includeTools` 仅加载特定任务所需的工具。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:369
#: d88ef0fc660c482f9beb655903bed0f8
msgid ""
"**Timeout Configuration**: Set appropriate timeouts based on expected API "
"response times."
msgstr "**超时配置**：根据预期的 API 响应时间设置适当的超时时间。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:370
#: 3b376a7de73f43f48f19ca9cbce3df29
msgid ""
"**Connection Persistence**: The CLI maintains persistent connections to "
"reduce startup overhead."
msgstr "**连接持久性**：CLI 保持持久连接以减少启动开销。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:371
#: 1508757af8d948a3b886be9ece974791
msgid ""
"**Caching**: Some ToolUniverse tools may implement caching to improve "
"performance on repeated queries."
msgstr "**缓存**：部分 ToolUniverse 工具可能会实现缓存机制，以提升重复查询的性能表现。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:373
#: b66ad18276e844ad817e53c76a480214
msgid "Optimization for Non-Coding Users"
msgstr "针对非编码用户的优化"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:375
#: 36b1855e80504a9d83b83ae993e7f217
msgid ""
"If you're primarily using ToolUniverse for scientific research without "
"coding needs, consider these optimizations:"
msgstr "如果您主要将 ToolUniverse 用于无需编码的科学研究，请考虑以下优化建议："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:377
#: 9cee7bb30368403f9917ffd48076d6cc
msgid "Recommended Configuration for Research-Only Users"
msgstr "仅供研究用户的推荐配置"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:403
#: bcf1eeebe7884d33a8528dd18d85b0fb
msgid "Benefits of This Configuration"
msgstr "此配置的优势"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:405
#: 70483ec76d77412ba7ca6d832640cb07
msgid "**Context Window Optimization**:"
msgstr "**上下文窗口优化**："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:406
#: 4e3be16f66dd4cc0852ac414e9e646ae
msgid "`--exclude-tool-types PackageTool` removes package management tools"
msgstr "`--exclude-tool-types PackageTool` 排除包管理工具"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:407
#: 760bb445f8ff43b6927e9e3e92dff69e
msgid ""
"Saves significant context window space for more relevant scientific tools"
msgstr "为更多相关科学工具节省大量上下文窗口空间"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:408
#: f919817d03d7477ebf9c349ca82389c1
msgid "Reduces tool discovery overhead"
msgstr "减少工具发现开销"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:410
#: f6bb720cef914dd08e595ff3438ba82c
msgid "**Enhanced Readability**:"
msgstr "**增强可读性**："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:411
#: 9c98e4daaa514f0d957098677ddf8996
msgid "`--hook-type SummarizationHook` provides cleaner, more readable output"
msgstr "`--hook-type SummarizationHook` 提供更简洁、更易读的输出结果"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:412
#: c021af33010e423ea21d6e7f25eadfa2
msgid "Automatically summarizes complex tool results"
msgstr "自动汇总复杂工具结果"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:413
#: 3248f8e30eb643208d44a38c3f76f023
msgid "Improves user experience for research tasks"
msgstr "优化用户在研究任务中的体验"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:415
#: f3ca75c3e8eb4950b3d569b45e7d0d7d
msgid "**Focused Tool Set**:"
msgstr "**专用工具集**："

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:416
#: aab6b9645c044c9eab4b9e4e5d0fbb55
msgid "Prioritizes scientific research tools over development tools"
msgstr "优先考虑科学研究工具而非开发工具"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:417
#: 3aa867f718ec4fe9b351d686b93d6c03
msgid ""
"Better performance for literature search, chemical analysis, and clinical "
"data"
msgstr "文献检索、化学分析和临床数据的性能优化"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:418
#: be5a76a98ad649e4b41cf6a2b064742b
msgid "Reduced cognitive load with fewer irrelevant tools"
msgstr "通过减少无关工具来降低认知负担"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:420
#: dcbb862f8297429ca8aeda2f9d38c035
msgid "When to Use PackageTool Exclusion"
msgstr "何时使用 PackageTool 排除"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:422
#: 0661663455064f51a68aaa17a7dfb5c2
msgid "**Exclude PackageTool if you:**"
msgstr "**如果您符合以下条件，请排除 PackageTool：**"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:423
#: cc142c2572774396827e7502271f4a99
msgid "Primarily conduct scientific research"
msgstr "主要从事科学研究"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:424
#: 0b861f3e4f964b9ba33555781b56d678
msgid "Don't need package management capabilities"
msgstr "不需要软件包管理功能"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:425
#: a2fcc8a1f9754a5d84453b1249dd80d5
msgid "Want to maximize context window for research tools"
msgstr "想要最大化研究工具的上下文窗口"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:426
#: 8838fdbb2fd0488a83f8029e2c70aa69
msgid "Prefer cleaner, more focused tool interfaces"
msgstr "更倾向于简洁且更专注的工具界面"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:428
#: 3eacb86e742a451d98d6df95d1182f5c
msgid "**Keep PackageTool if you:**"
msgstr "**如果您符合以下条件，请保留 PackageTool：**"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:429
#: 2f6686dbe484467da01307ca76ac424a
msgid "Develop scientific software"
msgstr "开发科学软件"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:430
#: af4fe9f02b3b4939b5c411dc33b3055f
msgid "Need to manage Python packages"
msgstr "需要管理 Python 包"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:431
#: 8ed8c272f8ef46309cf9fbd9f34b4192
msgid "Work with custom tool development"
msgstr "与自定义工具开发协作"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:432
#: e9276c3a016a450998500bdf6067645b
msgid "Require full ToolUniverse functionality"
msgstr "需要完整的 ToolUniverse 功能"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:434
#: d9608021d0ad4937af8884a46f3bc8d9
msgid "Getting Help"
msgstr "获取帮助"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:436
#: 62bf6182b1b34b04861a10ae5f20131b
msgid ""
"**Status Check**: Use `/mcp` to monitor server status and available tools."
msgstr "**状态检查**：使用 `/mcp` 监控服务器状态和可用工具。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:437
#: 491148bc39d645d29ea6b0d0f9b0e1b4
msgid ""
"**Tool Documentation**: Each ToolUniverse tool includes detailed "
"documentation and examples, which can be inspected."
msgstr "**工具文档**：每个 ToolUniverse 工具都附带详细的文档和示例，可供查阅。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:438
#: 01f159a65bbd4436b34dac0c8fbdbaf9
msgid ""
"**Debug Mode**: Use the `--debug` flag for verbose troubleshooting "
"information."
msgstr "**调试模式**：使用 `--debug` 标志获取详细的故障排除信息。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:439
#: 3bd160c8031a4a05a270e7915ddc6a68
msgid ""
"**ToolUniverse Issues**: Report ToolUniverse-specific issues on the "
"project's official repository."
msgstr "**ToolUniverse 问题**：请在项目的官方代码库中报告与 ToolUniverse 相关的问题。"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:441
#: f3579cdd9892496faa89e0b735be5fde
msgid "Conclusion"
msgstr "结论"

#: ../../tutorials/aiscientists/MCP_for_Gemini_CLI.md:443
#: 0d99d409358140b0bd3bffa8deba127f
msgid ""
"With ToolUniverse integrated as an MCP server, the Gemini CLI becomes a "
"powerful, interactive platform for scientific research. It enables seamless "
"access to literature databases, chemical compound information, clinical "
"trial data, and advanced research tools through natural language."
msgstr ""
"当 ToolUniverse 集成为 MCP 服务器后，Gemini CLI "
"成为一个功能强大且交互式的科学研究平台。它通过自然语言实现对文献数据库、化学化合物信息、临床试验数据以及高级研究工具的无缝访问。"
